\section{Contando com Funções}
  \label{section:contando_com_aplicacoes}

% TODO: exercício
% Mostre que $f^{-1}(b)$ é uma família disjunta.
  Dada $\function{f}{A}{B}$,
  lembre-se que
  \begin{equation*}
    f^{-1}(b)
    =
    \setsuchthat{a \in A}{f(a) = b}
  \end{equation*}
  é o conjunto dos elementos de $A$ que são levados em $b \in B$.
  Os conjuntos $f^{-1}(b)$ particionam o conjunto $A$.
  Ou seja,
  \begin{equation*}
    A
    =
    \biguplus_{b \in B} f^{-1}(b).
  \end{equation*}
  Portanto,
  \begin{equation*}
    \abs{A}
    =
    \sum_{b \in B}
    \abs{f^{-1}(b)}.
  \end{equation*}
  Em particular,
  se $\abs{f^{-1}(b)}$ for constante igual a $c$,
  então
  \begin{equation*}
    \abs{A}
    =
    c
    \abs{B}.
  \end{equation*}

  O exemplo a seguir,
  apesar de extremamente fácil,
  ilustra bem a ideia.

  \begin{example}
    Alice tem alguns livros.
    Todos são verdes, azuis ou amarelos.
    São $7$ livros verdes,
    $5$ azuis
    e
    $4$ amarelos.
    Quantos livros Alice tem no total?
  \end{example}

